Факультатив

Существует перечень Курсов, разбитых по темам. За каждым курсом закреплен один Преподаватель. 
Необходимо реализовать следующую функциональность:

сортировка курсов по названию(az, za), продолжительности, количеству записавшихся студентов;
выборка курсов, принадлежащих к определенной теме;
выборка курсов определенного преподавателя.
Студент записывается на один или несколько курсов, данные о регистрации сохраняются. По окончанию курса преподаватель выставляет студенту оценку, которая сохраняется в Журнале.
Каждый пользователь имеет личный кабинет, в котором отображена краткая информация о пользователе, а так же

для студента:

перечень курсов, на которые студент зарегистрировался, но которые еще не начались;
перечень курсов, на которые студент зарегистрировался и которые находятся в прогрессе;
перечень пройденных курсов с информацией об успеваемости;
для преподавателя:

просмотр и редактирование электронного журнала для закрепленных за ним курсов.
Администратор системы владеет правами:

регистрации преподавателя и закрепления за ним курса;
добавления, удаления, редактирования курса;
блокирования, разблокирования студента.